今年仲攪唔攪太平清醮？

1. 正評）不了，咩年代仲迷信，聚集人群
2. 負皮）快點搞， 驅走瘟疫

太平清醮活動已傳承了百多年。據長洲島民相傳，清代晚期，長洲曾發生瘟疫，島民死亡枕藉。為求消災，惠潮籍居民延請高僧喃嘸，在北帝廟前設壇拜懺，超渡水陸孤魂，更奉北帝神像綏靖遊行街道，之後，瘟疫果然停止。自此以後，島民每年皆舉辦太平清醮，酬謝北帝神恩，保境平安。百多年來，長洲島居民為禳災祈福，保境安民，一年一度舉辦太平清醮，從未間斷。節慶的豐富傳統內涵，在居民持續多年的參與中，得以傳承發展。長洲太平清醮於2011列入第三批國家級非遺代表性項目名錄。

source 康文署：

[狼人] 武漢肺炎大逃殺